［監警會］謝偉銓出Post鬧人唔睇報告就鬧

有無ching睇得明呢堆字講乜？點解仲有人話佢測量師票好穩陣？啲測量師真係buy呢條契弟?
——

【逾1000頁、45萬字的事實與資料】

「獨立監察警方處理投訴委員會」尋日發表就修例風波進行嘅專題審視報告，部分人士嘅初步回應仍集中於監警會嘅權力局限、有咩人要問責、應否再做獨立調查，以至報告結論中某一兩段嘅用詞等。睇嚟大多數人都未有充足時間認真睇晒成份報告。

今次獨立審視睇咗超過2.2萬張照片、2.2萬段影片、1,300篇報道同650多個小時嘅新聞片段，尋根究底，最後提出咗多達52項建議。報告行文雖已盡量精簡，但中文版仍有超過1,000頁共45萬字，英文版亦有1,000頁近30萬字，羅列咗大量事實與資料。

作為監警會副主席同監督今次審視工作嘅小組成員，我唔會期望報告可以平息因修例風波而引起嘅民怨，呢個亦並非報告嘅目的，而係需要大家共同努力去解決。但我希望大家可以先「停一停、睇一睇」，花啲時間睇吓份報告，印證事實，作出定論。

12.89 從上述可見，網上聲稱警方在太子站殺人的消息如何從揣測迅 速升級為傳言，再變成所謂的確認，而在此轉變過程中並無任何事實 依據。宇宙學家卡爾·薩根(Carl Sagan)因宣揚檢驗超乎尋常的主張 (extraordinary claims)的標準而著稱。相關標準是「超乎尋常的主張 需要有超乎尋常的證據」(Extraordinary Claims Require Extraordinary Evidence)，簡稱 ECREE。當然，這並非甚麼新鮮事物，只是向外行人 描述科學方法的一種方式，所反映的是常識觀念，亦即提出超乎尋常 主張的人需要提出超乎尋常的證據去支持其主張。

有冇人睇得明呢段up緊乜春？

有唔少老屎忽都好黃，但喺大部分都紅到仆街，同埋都喺睇人投

一本正經咁胡說八道

睇咗chapter1
基本上就係想份差佬嘅文宣嚟
選擇性報道一啲Factual statements/ news就以為自己中平

例如chap1係按日期簡單咁揀咗啲特出嘅事件

但全部圍繞係示威者 冇提過銅鑼灣臥底狗拉人
插裝嫁鍋
tko連儂牆捅人擺咗係另一chap一細格 etc

再有
提及有人係連登杯葛cctvb 但就冇提過cctvb點樣亂報新聞

鬧左咁多個月你就全部無視晒避重就輕
好意思叫人睇一睇先評論
出面啲人鬧緊乜你又有冇聽啊